台灣反暴政大片《返校》, 香港定於12月5日上映!

但新版海報無左原來香港發行商Screen Media HK (黃百鳴公司) 既標誌?

返校 Detention 電影-香港
· 1 小時 ·

要大家久等唔好意思！

知道大家都對《返校》好期待，之前暫時收起係因為檔期有變，而家重開啦！《返校》將會係12月5日同香港觀眾見面，希望大家到時要多多捧場！

#返校 #12月5日怨靈迴校

多謝連登仔馬德鐘 提供消息!

韓國瑜支持者們都不斷呼籲抵制白色恐怖電影《返校》, 但套戲既台灣票房依然勁收!

影片預告... 好似講緊未來香港?

【929行動】大家好，我地係Chinazi。

google cache: Screen Media HK片單原本有《返校》

現在, Screen Media HK片單已刪去《返校》

OLD NEWS

2019年09月23日
《返校》講暴政 港上映無期

【本報訊】講述台灣1960年代白色恐怖時期的電影《返校》原定10月17日在香港上映，但電影突然被下架，香港發行商相關宣傳亦突然全被刪去，上映無期。大陸對此片亦大力封殺，惹起政治審查疑雲，影評人畢明不排除片商更改上映日期是出於政治考慮。
記者：陳詠恩

驚悚電影《返校》由同名電子遊戲改編，以1962年的台灣為背景，由一段師生戀揭示台灣戒嚴時期學校充斥白色恐怖，讀禁書者被判叛國罪，言論自由受監控。電影9月20日在台灣上映後票房勁收，開畫票房創下台灣片八年來最佳紀錄，原定10月17日在香港上映，惟有網民發現電影檔期忽告「失蹤」，用作宣傳的facebook專頁「返校 Detention 電影-香港」被刪去。

疑政治審查

香港電台主持人周偉基指出，從台灣電影圈朋友中得知，《返校》的香港映期已被「技術性延遲」，現在上映日期未定，被網民質疑是港版「白色恐怖」。

熟悉電影業運作的影評人畢明指，發行商以往都會以各種原因更改上映期，情況並非罕見，可能是「與院商傾唔掂數」，現階段較難猜測原因，但不排除與政治因素有關。

畢明舉例指，以往《十年》和紀錄片《消失的檔案》都被「明言或心照」地被妨礙上映，即使《返校》將來能上映，戲院亦可能安排「天地場」或在偏遠地區戲院上映。

遭大陸封殺

該部電影講述暴政，畢明說：「香港、台灣同氣連枝，如果咁多嘢搵到共同點，應該好多香港人想睇。」畢明認為，若發行商背景屬親建制，出自政治考慮而延遲上映並不出奇。

電影在大陸亦遭封殺，不但電影網站搜索不到該片資訊，網友在大陸社交論壇「討論」該片，也被封鎖刪除，觸碰到大陸敏感區。有網友在大陸問答社群「知乎」發帖討論《返校》，結果被網站以「違反相關法律法規」為由刪除。台灣方面，則有韓國瑜支持者認為電影是「政治操作」，呼籲抵制。

韓國魚說不的就更加要去睇

正啊等好耐

推good news

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

幾時拍埋還願?

game都未必可以出番

一定無放心

會唔會分港版台版...
來到HK 左CUT右CUT

「國家殺人」有呢句都上到映？

香港宣傳應該mute左呢句, 正片播番

希望唔會....

台版係香港已通過電檢, 問題係戲院夠唔夠膽上?

驚都要支持

呢套野真心好睇
期待左好耐

其實套嘢唔係鬼片咩？